{
  "metadata": {
    "exam_type": "109",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防警察情境實務（包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50620"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共20題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "觀光夜市常為各地方推展觀光的重點,夜市內往往設有許多美食攤販或\n餐廳,因為空間區域限制及使用方便,常以瓦斯鋼瓶串接作為燃氣使用,\n若串接使用量在 80 公斤以上至 120 公斤以下者,身為消防安檢人員,\n其檢查之安全設施及管理應為何?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "某日深夜 1 棟 16 層複合式商業大樓,於地下 1 樓網路休閒館發生火災,\n你是初期指揮官,抵達現場發現大量濃煙不斷從地下室樓梯冒出,立即指\n示消防人員執行人命搜救任務,試說明人命搜救注意事項為何?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "三",
      "type": "essay",
      "stem": "你為消防局火調人員,應查詢火災當時目擊者或關係人等,完成火災案\n件的訪談紀錄,以補充火災原因調查佐證所需之資料。為瞭解受訪談人\n之供詞是否與實際狀況吻合,如何針對其證詞,進行真實性及正確性之\n評估?請說明之。(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "你是消防機關消防安全檢查人員,針對轄區進行消防安全檢查時,現場儲存許多公共危險物品及 可燃性高壓氣體容器,依消防相關法令,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "室內儲存場所:位於建築物內以儲槽以外方式儲存六類物品之場所",
        "B": "可燃性高壓氣體販賣場所:販賣裝於容器之可燃性高壓氣體之場所",
        "C": "可燃性高壓氣體容器串接使用場所:使用液化石油氣作為燃氣來源,其串接使用量達1,280 公 斤以上之場所",
        "D": "高閃火點物品:指閃火點在100 以上之第四類公共危險物品 °C"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "消防人員抵達現場時,發現有甲乙丙3名登山客受傷,受傷狀況分別如下,若你為現場帶隊官, 下列送醫順序何者正確? 甲:於靠近時主動告知有手臂內側十分疼痛,呼吸每分鐘 18 次、脈搏每分鐘 72 下、收縮壓 160mmHg 乙:嘴唇周圍發紺,給予疼痛刺激,肢體會收縮、呼吸每分鐘36次、脈搏每分鐘114下、收縮壓 110mmHg 丙:幾分鐘前全身抽搐,持續約 30 秒,現在已停止,能清楚回答人、時、地、物,呼吸每分鐘 18次、脈搏每分鐘84下、收縮壓95mmHg",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "甲乙丙",
        "B": "乙甲丙",
        "C": "乙丙甲",
        "D": "丙乙甲"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "若你為消防安全設備審勘人員,對於自動撒水設備之選用,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "密閉濕式:在臺灣鮮少見到其設置之場所",
        "B": "密閉乾式:通常裝設於寒帶地區",
        "C": "開放式:通常裝設於精密儀器設備區、高價值產品區等擔心水損之區域",
        "D": "預動式:通常裝設於火載量較高之場所"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "某固定頂油槽設置III型泡沫放出口,因係槽底注入泡沫法,有關設備及可能使用對象均有所限制, 你為轄區消防分隊長,進行查驗及確認時,判斷下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "儲存在攝氏 20度時100公克水中溶解量未滿1公克之水溶性物質",
        "B": "儲存溫度在攝氏50度以下",
        "C": "儲存動粘度在100cst 以下之危險物品",
        "D": "具有可以阻止儲槽內危險物品由該配管逆流之泡沫輸送管"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "你是消防分隊長,負責推動防火管理業務,下列場所何者須遴用防火管理人並責成其製定消防防 護計畫,報請消防機關核備?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "總樓地板面積為200平方公尺之餐廳",
        "B": "總樓地板面積為600平方公尺之超級市場",
        "C": "總樓地板面積為300平方公尺之撞球場",
        "D": "總樓地板面積為300平方公尺之圖書館"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "具一定規模之建築物,應實施防火管理制度,宜於自衛消防編組成員中遴用核心要員,協助救護 救助及通報聯絡,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "總樓地板面積3萬平方公尺以上之建築物",
        "B": "5樓以上建築物,其總樓地板面積2萬平方公尺以上者",
        "C": "11樓以上建築物,其總樓地板面積1萬平方公尺以上者",
        "D": "建築技術規則建築設計施工編所稱之地下建築物,其總樓地板面積5,000平方公尺以上者"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "消防分隊抵達災害現場進行高樓火災搶救,有關現場救災之車輛部署與水源運用,下列敘述何者 錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "水源部署優先使用接近火場消防栓",
        "B": "消防車部署以車組作戰且採單邊部署",
        "C": "可利用高樓層連結送水管部署水線",
        "D": "不得利用鄰近大樓採水口、消防專用蓄水池水源"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "消防人員需破壞窗戶玻璃,進入屋內搜救時,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "擊破玻璃時,人應立於下風處",
        "B": "工具應擊在玻璃的下方",
        "C": "握工具的手應保持在擊破位置的上方",
        "D": "在梯上破窗時,應從窗戶低的位置破壞"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "有關無線電通訊輔助設備之使用及操作,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "洩波同軸電纜(LCX)方式,適用於狹長之通道及商店街",
        "B": "天線方式適用於廣場等四方寬廣場所",
        "C": "洩波同軸電纜(LCX)及天線的佈設位置,以房間或通道的中間為原則",
        "D": "地面上端子箱內設有射頻電纜1m,可供救災無線電接續使用"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依直轄市及縣(市)政府消防機關處理山域事故人命救助作業要點規定,事故發生地轄區消防單 位於必要時,得請求協同處理機關或團體協助,提供資料與相關支援嚮導、搜救人力、裝備及通 訊設施等,下列何者為相關之協同處理團體?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "國家公園管理處",
        "B": "轄區警察局",
        "C": "林區管理機關",
        "D": "民間救難組織、登山社團"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "消防人員進入火災現場應配戴救命器,以確保救災安全,有關救命器之功能使用,下列敘述何者 錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "開機後只要感應到配戴人員動作,就不會發出警報聲",
        "B": "開機後配戴人員60秒沒有動作,就會發出警報聲提醒消防人員",
        "C": "當溫度達到 93 時,12分鐘以後會發出警報聲",
        "D": "火場遇到緊急事故時,按下救命器中央的按鈕,即可強行進入警報模式 °C"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "觀察火災現場火煙變化,可供判斷火場溫度及火勢燃燒情形,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "聽到火場的玻璃未經人為的破壞而破裂時,內部溫度約在200 左右",
        "B": "火煙流速較快,可判斷火源距離較遠 °C",
        "C": "火煙顏色較淡,可判斷火源距離較近",
        "D": "看到火場門窗破裂處冒出黃棕色的濃煙,表示爆燃即將發生"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "定溫式探測器之設置須考量平時最高周圍溫度,你為轄區消防分隊長執行消防安全設備查驗時, 發現所設定溫式局限型探測器係多信號探測器,其標稱動作溫度為 60 及 80 ,有關該探測器 設置場所平時最高周圍溫度,判斷下列何者正確? °C °C",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "較60 低20 即40 以下",
        "B": "較80 低20 即低於60 以下 °C °C °C",
        "C": "較平均標稱動作溫度70 低20 即低於50 °C °C °C",
        "D": "低於平均標稱動作溫度70 °C °C °C"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "某一電路保護設備發生火災,發現有可能是銀離子移動造成之火災,若你為現場火調人員,有關 °C 銀離子移動之條件,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "絕緣材之吸水率高",
        "B": "於高溫、高濕環場中使用",
        "C": "在有還原性氣體(亞硫酸氣、硫化氫、氫氣等)使用",
        "D": "發生於承受交流電壓之銀離子異導體間"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "消防人員進行火災原因調查時,為避免火災現場遭受破壞,有關封鎖保存作業,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "消防分隊確認為A3類火災案件,並完成火災現場拍照後,得免封鎖火災現場",
        "B": "當事人欲入火災現場拿貴重財物,可由調查人員陪同進入並予記錄",
        "C": "為免影響當事人生意,以燒燬明顯範圍作為封鎖對象",
        "D": "以封鎖帶圈繞現場,並口頭告知關係人等禁止進入"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "某一倉庫發生火災,裡面儲存有鋅、錫、鋁等金屬,並發生不等程度之燒熔,若你為現場火調人 員,此三者熔點之高低,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "鋅>錫>鋁",
        "B": "錫>鋁>鋅",
        "C": "鋁>鋅>錫",
        "D": "鋅>鋁>錫"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "你身為火災調查人員,接案出勤,有關出動途中及現場觀察,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "出動途中要觀察火災現場火煙發生位置及規模",
        "B": "必要時應利用攝影機或照相機記錄火場火(煙)顏色",
        "C": "沿途記明交通阻暢狀況,注意沿途有無行跡可疑人車或物品",
        "D": "現場觀察後填寫製作「火災出動觀察紀錄」"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "在火場採集疑似縱火的殘跡證物,鑑定其中是否殘留易燃性液體,欲以頂空被動式活性碳濃縮法 吸附此疑似證物所殘留之石油系可燃性液體,並利用適當之溶劑洗出此等成分,以利隨後之儀器 分析鑑定,下列何者不適合作為吸附可燃性液體成分使用的溶劑?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "二硫化碳",
        "B": "正戊烷",
        "C": "甲醇",
        "D": "二乙醚"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "某冷卻水塔發生火災,研判是因三相三線式配線之一線斷線所造成,且當時之負載率為 150%, 若你為現場火調人員,其所通過之電流值為正常電流值之多少?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "約173%",
        "B": "約216%",
        "C": "約260%",
        "D": "約300%"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "依建築技術規則建築設計施工編規定,下列何者為不燃材料?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "木絲水泥板",
        "B": "石膏板",
        "C": "空心磚",
        "D": "耐燃纖維板"
      }
    }
  ],
  "year": 109,
  "category": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "subject": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防警察\\109年\\消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}